陳克勤：釋放示威者不合理 被捕人士一定是犯罪才會被捕

政府雖暫緩《逃犯條例》修訂，但事件餘波未了，反修例人士要求調查警方在6.12鎮壓中濫權，並要求釋放示威者及完全撤回修例。

立法會保安事務委員會主席陳克勤接受港台節目《千禧年代》電話訪問時就指，不贊成成立任何獨立調查委員會，因所有調查最後都會將焦點放在警方身上。而對於民間要求釋放示威者，他就表示訴求不合理，因有關被捕人士一定是犯罪才會被捕，應相信香港司法制度有公平審訊。

民建聯主席李慧琼早前曾指，政府若宣布撤回修例，民建聯支持者會理解。陳克勤則認為，暫緩和撤回，只是文字上不同寫法。

而6月21日示威者包圍警總部，陳則表示，雖然看不到當日有嚴重肢體衝突，示威者包圍警車、塗鴉外牆是挑戰警方，又阻礙警方正常服務，絕對不能接受，警方不應該受脅迫就範。

他又不認同「釋放示威者」的訴求，指港人一直相信香港司法制度，示威者被捕一定因為有犯法行為，因此必須起訴，又相信被告會有公平審訊機會，強調看不到釋放示威者的理據。

6.12包圍立法會時，警方曾使用布袋彈、橡膠子彈鎮壓，有包括記者等的在場人士頭部中彈，民間要成立獨立調查委員會徹查。陳克勤就表示，所有針對警方的獨立調查委員會都不贊成，認為調查會影響警方士氣，亦不會公正。

大陸法 有罪假定

陳克勤: 應解散香港所有法庭由警務處取代

又要加強宣傳香港已經無左普通法

立法會保安事務委員會主席連無罪假定都唔撚識

無罪推定呀香港係

警察向手無寸鐵既人開槍就唔成犯罪
有D人企o係度咩都無做俾人打俾人拉就係犯罪

又俾子彈美國

未判先審

香港幾時變左有罪推定

中國咩on99

法律及公共行政學碩士居然唔知香港係行無罪推定都幾撚可悲

條友其實係中大點畢業

所有針對警方的獨立調查委員會都不贊成，認為調查會影響警方士氣，亦不會公正。

自己人查自己人 = 公正
獨立調查委員會 = 唔公正

哇 講d咁既野 幫佢spread開去啦

整啲圖同外國朋友/媒體/政府講話立法會議員宣布香港普通法明存實亡！

搓breast佢就識，其他咩都唔識

警察無做錯到！
支持成立獨立調查委員會
還毅進仔一個清白~
又唔係身有屎怕咩俾人查

除咗呢啲保皇黨
好多泛民大人物都淡化緊放人訴求。
總之， 偏離 無條件釋放 嘅就係鬼。

講乜嘢改控罪呀同埋特赦呀都係仆街，冚家剷！

咁點解唔撚寫撤回呀你老母臭閪，慌唔係好似元秋咁講，一頭半個月後再推咩，仆街

有罪推論 全部人都有罪

拉得就一定有犯法？警察嚟咋唔係法官啊

我以為李克勤

判左都仲可以上訴，可以上訴到終審法院

小學程度嘅法律常識都無

警犬犯法又唔拉

疑點利益歸於被告呀無罪推定呀

建制啲狗真係好難捉摸

[深度分析]民意與民心的分別

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

咁以後破案率實上升啦

想鼓勵大家繼續企出黎

條仆街幾時生癌死？

佢太多野講，裂沒清算佢

原來香港行軍政既

不如叫佢重新釐定咩叫五個人嘅暴動啦

點解當年朱經緯被捕，民建聯支持佢？

金鐘, 灣仔各政府大樓要人, 快!!

磁能線

我地警察行得正 企得正
怕咩比你理

你咪成立獨立委員會囉

話佢on9都哂9氣

法律都唔識做議員

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

示威者被捕一定因為有犯法行為，因此必須起訴

啲concept 錯撚曬
翻去進修先啦屌

法官大人

毅進仔幾時做埋法官去斷定人有冇罪？

不贊成成立任何獨立調查委員會，因所有調查最後都會將焦點放在警方身上

因為唔想焦點放喺警方身上所以唔讚成
條友羅輯好有問題
又想出嚟助攻

勁, 普通法精髓: 未審先判

陳克勤本身都係大陸仔黎,我估應該係某D大陸官員既仔黎

其實咁樣算唔算妨礙司法公正？

你老母，你係法官咩
有無罪輪到你講野？

奸人有樣睇

咁嘅logic點做尊貴嘅議員

陳克勤：我冇錢喺美國，亦唔會去，所以唔撚驚

呢句真on9
學黃醫生講 警察唔係法律

犀利，講啲咁嘅嘢

一個人有冇罪唔係應該由法官去判㗎咩

小學生都識㗎喎

直線話香港冇左無罪推定
同中國法律接軌

CLS

老妨喇仆街

班奶共派係咪已經當香港係大陸咁辦？

有關被捕人士一定是犯罪才會被捕

呢句正！！！

睇黎孟晚舟都係

以後邊個親中人士捕都可以用呢句

1997年：香港中文大學政治與行政學系畢業；
2003年：香港中文大學法律與公共行政學碩士畢業

痴撚線

陳克勤被打
陳克勤一定係犯法先會比人打

陳克勤比人塞佢食屎
陳克勤一定係強姦左隻豬乸所以比人塞佢食屎

喺未審先判

推

又係rule by law 扮rule of law

獨立調查都唔公正

咁啲狗人點計呀？

全港警犬係國際罪犯添

未判先審？